每一段關係都係咁，無論愛情親情友情~

人愈大發覺好多野唔到自己控制
每一段關係無論愛情親情友情，
世界一路轉，人一路長大，一路改變
每個年齡層所追求嘅野唔同
每個人經歷嘅野唔同，所追求嘅野都會唔同。

環境變咗，你身邊嘅人變咗，自己變咗
每一段由出世到現在所擁有過嘅關係都會變咗
呢個階段真係要啲時間去接受，去放低
放低唔等於要放棄段關係，放棄段感情
只係接受呢段關係用咗另一種放法去連繫
只係接受每一段關係
唔到自己決定，亦唔到對方決定，係天意

中學由細玩到大嘅朋友，
大學圍威喂嘅朋友，
畢業之後第一份工身邊差唔多年紀嘅同事，
每一段關係都會因為你長大，你離開，而改變

以前無咩顧慮有朋友約出街去旅行，就即去
依家要諗下公司有幾多日假，
同得男朋友/女朋友去就同唔到朋友去，
戶口有幾多積蓄
年年去兩三次旅行，
朋友生日慶祝幾次，
聖誕去多幾個聚會，
新年出街打幾次牌，
人工又唔係高，唔知幾時先儲到錢結婚

久而久之，追求婚姻家庭嘅人，
會投放少咗時間，投放少咗金錢係友情方面
「人愈大就無咩朋友」
要接受呢種改變真係要啲時間

由細到大家姐細佬呀哥呀妹，
成班痴住一齊玩，
三日一少吵，七日一大吵
唔知幾時開始
屋企變得好靜，
傾訴嘅話題都離唔開個「錢」字
到家姐結婚，呀哥結婚
雖然仲會見，關係都好好，但係就係變咗

當我想發洩下自己嘅情緒，
想係Social media 出post
打完又del，打完又del
就發現根本所有野都唔想比人知

以前唔開心嘛揾朋友呷天亮，
依家唔開心都會揾朋友，
食下野，去下街，吹下水
再唔係自己一個煲下劇，訓下覺
個啲負能量就好自然消失

唔係消失，應該係收埋咗
因為你已經學識點同負能量相處
而唔洗人去幫

唔知你地有無睇曬
Sorry for 1999

睇黎你好介意人地點樣睇你

唔好理人咁多
唔好成日要同人比較

我都期待緊自己有一日可以成熟到識得點自我面對呢啲挫折

所以要苦中作樂隨遇而安

慢慢接受就得

我都咁同自己講
但係久唔久又會發作

我都係呢類人
見到人地叻過我高過我就會自卑
結果跳制做出啲傷害人地傷害自己嘅事

成個係咁嫁啦

咁咪記住有D咩點都唔可以做LO
自殺吸毒出賣身體之類
其餘是但啦

反正年齡大左
咩都唔重要

來世不做人

我明，不過學習緊改變自己！
一齊加油

今世一齊學下做人

太苦了